\documentclass[12pt]{extarticle}
\input{setup}
%\input{units}

\begin{document}
\title{Особенности электрохимического вольт-фарадного профилирования
сильнолегированных структур с резким профилем распределения 
примеси}
\author{Д.\,С.~Фролов\textsuperscript{\,\P}, Г.\,Е.~Яковлев, В.\,И.~Зубков}
\address{Санкт-Петербургский государственный электротехнический университет 
<<ЛЭТИ>> им.~В.\,И.~Ульянова (Ленина), \\ 197376 Санкт-Петербург, Россия.}
\mail{dsfrolov@etu.ru}
\def\topic{Полупроводники, Примесные центры}
\maketitle

\begin{abstract}
	Рассматриваются  особенности применения метода электрохимического 
	вольт-фарадного (\ph{ECV})   профилирования для исследовании 
	сильнолегированных с резким профилем распределения примеси. 
    Приведены критерии для  выбора оптимальных параметров измерения и 
    обоснованна необходимость увеличивать частоту при которой измеряется 
    емкость в процессе профилирования. 
    Описанная методика рассмотрена на примере  \ph{ECV}  профилирования 
    кремниевых структур $p$-типа с ионной имплантацией и подложек для 
    \ph{pHEMT} структур на $n$-\ce{GaAs}.
\end{abstract}


\begin{otherlanguage}{english}
\title{Features of the electrochemical capacitance-voltage profiling of high 
doped structures with sharp doping profile}
\author{D.~Frolov$^{\P}$, G.~Yakovlev, V.~Zubkov}
\address{St. Petersburg Electrotechnical University ``LETI", \\
		 197376 St. Petersburg, Russia.}
\maketitle
\begin{abstract}
%	The features of the electrochemical capacitance-voltage profiling
%   technique in an application to highly doped p-type silicon structures with 
%   sharp doping profiles is described. The optimal parameters selection 
% 	cetera  is outlined. 
%	This results can be used for accurate characterization of ion 
%   implanted structures b structures with \dots used in solar panels.
\end{abstract}
\end{otherlanguage}

\section{Введение}
Разработка и создание новых материалов и структур для полупроводниковой 
электроники требует соответствующего развития средств диагностики их 
параметров. 
Среди электрических методов диагностики метод электрохимического 
вольт-фарадного  профилирования (ECV) выделяется тем, что не требует специальной подготовки структур и нанесения контактов для проведения измерений, позволяя 
получать информацию не только о распределении примеси, но и распределении 
свободных носителей заряда.

Метод ECV был впервые представлен в 1974 году~\cite{ambridge1974a} и 
долгое время после разработки метода его применение было ограниченно 
только материалами \ce{A^{III}B^{V}} (в основном \ce{GaAs}) из-за сложностей в 
выборе подходящего электролита и режимов травления в других 
материалах~\cite{sharpe1979,Pawlik1986}.
В работах авторов~\cite{sieber1991,peiner1992} было предложено использование 
\ce{NH3HF2} для электрохимического травления кремния и даны рекомендации по 
выбора параметров процесса травления.
Однако, данные рекомендации подходят только для однородно 
легированных структур или структур с плавно изменяющимся профилем легирования. 
В последнее время интерес к использованию метода электрохимического 
вольт-фарадного профилирования значительно вырос в связи с 
ростом популярности солнечных элементов и других приборов фотоники на 
основе \ce{Si} и необходимости 
отработки новых технологических процессов для удешевления их 
производства~\cite{kiefer2016,Rothhardt201625,sermage2016a}.
Для таких структур характерно использование резкого профиля легирования.

В методе электрохимического вольт-фарадного профилирования, традиционо, 
измерения проводятся при фиксированной частоте, которая выбирается в самом 
начале измерения.
Такой подход корректен для простых профилей легирования, однако в случае 
резкого снижения концентрации примеси в глубину образца такой подход может 
вызывать появление различных артефактов на концентрационном 
профиле~\cite{Ernst2016,zhu2016}.

Целью данной работы было исследование структур с резким профилем концентрации 
методом электрохимического вольт-фарадного профилирования и выработка критерие 
выбора оптимальных параметров для проведения электрохимического травления и 
емкостных измерений подобных структурах.

\section{Образцы и техника эксперимента}
В работе исследовались ионноимплантированные кремниевые структуры, используемые 
при производстве фоточувствительных приборов с обратной засветкой.
Имплантация проводилась ионами бора с энергиями 20~\si{\kilo\eV} и 
последующим низкотемпературным отжигом.
Более подробное описание исследованных  кремниевых структур дано в нашей 
предыдущей работе~\cite{Yakovlev2016b}.
Дополнительно проводились измерения подложечных структур \ce{GaAs}, 
используемых при выращивании \ph{pHEMT} структур. 
Подложечная структура представляла собой слой $n$-типа с уровнем 
легирования~\SI{2e17}{\cm^{-3}}, выращенный молекулярно-лучевой
эпитаксии на полуизолирующей подложке арсенида галлия.

Измерение профилей концентрации проводилось на установке электрохимического 
вольт-фарадного профилирования \ph{ECVPro}, производства компании Nanometrics.
При исследовании   кремниевых структур в качестве  использовался 
водный раствор бифторида аммония 
(\ce{NH4HF2}) в концентрации~\numrange{0.1}{0.2}~\si{M} с 
добавлением~20\% изопропилового спирта.
Для структур \ce{GaAs} использовался тайрон (\ce{C6H4Na2O8S2}), с концентрацией 
~\SI{0.1}{M}.
 
\section{Результаты и обсуждение}
В процессе исследования кремниевых $p$-типа структур с ионной имплантацией нами 
был обнаружен ряд особенностей.
Рассмотрим эти особенности по отдельности.
 

\subsection{Причины неравномерного  электрохимического травления в структурах с 
резким распределением примеси} \label{sec:sil_etch}
При электрохимическом вольт-фарадном профилировании структур  \textit{p}-типа 
с резким профилем распределения примеси часто можно наблюдать артефакты, 
связанные с ростом измеряемой концентрации при большой глубине травления 
(рис.~\ref{fig:si_p+p_ecv}).
Нами было установлено, что этот рост связан с возникновением неоднородного 
профиля травления кратера.

\begin{figure}
\centering
\newcommand{\comment}{Неравномерное травление}
\includegraphics[width=\figwidth]{figure1.eps}
\caption[Пример артефактов возникающих при неоднородном травлении 
\textit{p}$^+$-\textit{p} структур. Ионная имплантация бора в подложку Si с 
концентрацией~\num{1e15}\,\si{\cm^{-3}}.]
{\label{fig:si_p+p_ecv}}
\end{figure}

Неоднородное травление в таких структурах возникает из-за того, что при 
изменении концентрации в полупроводнике меняется распределение потенциала между 
слоем Гельмгольца и \ph{ООЗ} в полупроводнике.
При этом, смещение анодного потенциала $\Delta V$ будет пропорционально корню из 
концентрации акцепторов $N_|A|$ (для материала $p$-типа) в 
полупроводнике:
\begin{samepage}
\begin{equation} \label{eq:gharbi2011-deltav}
\Delta V = \frac1{C_|H|} 
\sqrt{2q\varepsilon_s\left(\Delta\varphi_|sc|-\frac{kT}{q}\right)}
\sqrt{N_|A|}
\end{equation}
\noindent где $C_|H|$ --- емкость слоя Гельмгольца, а $\Delta\varphi_|sc|$ --- 
высота барьера.
\end{samepage}

На базе этого эффекта авторами работы~\cite{Gharbi2011} было показано, что 
изменение поляризация в процессе электрохимического травления может быть 
использовано для построение профиля распределение концентрации.
Но, в отличие от метода электрохимического вольт-фарадного профилирования, для 
определения абсолютного значение концентрации необходимо проводить калибровку. 
В дополнение к этому, поляризация электрода сильно меняется в зависимости от  
качества подготовки поверхности и выбора параметров травления. 

В рассматриваемой структуре, при одинаковом потенциале $p^+$ область 
будет травиться быстрее (ток травления будет больше) нежели $p$ область, что и приводит к 
неоднородному травлению. 
Это, в свою очередь, даст завышенное значение измеренной концентрации в глубине 
структуры из-за того, что к емкости барьерного слоя на дне кратера добавляется 
емкость боковых стенок кратера. 
Выбор режима травления влияет на то, как сильно проявляется этот эффект.
Нами было показано (рис.~~\ref{fig:si_p+p_ecv}), что уменьшение тока 
травления до 
уровня~\SI{0.2}{\milli\ampere/\cm^{2}} значительно снижает выбросы на 
концентрационном профиле, связанные с неоднородным травлением.


\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\figwidth]{figure2.eps}
    \caption[Типичные вольт-амперные характеристики измеренные на разной 
    глубине травления. На вставке приведена зависимость анодного потенциала от 
    концентрации акцепторов.]{\label{fig:cur-volt}}
\end{figure}
%
%\begin{figure}
%	\centering
%	\begin{subfigure}[b]{100mm}
%		\centering
%		\includegraphics[width=80mm]{figure3a.eps}
%		\caption{\label{fig:p+p_errors}}
%	\end{subfigure}%
%	\caption[]{\em \subref{fig:p+p_errors}}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}
%	\ContinuedFloat
%	\centering
%	\begin{subfigure}[b]{100mm}
%		\centering
%		\includegraphics[width=80mm]{figure3b.eps}
%		\caption{\label{fig:afm_image}}
%	\end{subfigure}
%	\caption[Влияние $p^+$ слоя на \ph{ECV} измерения: {\em 
%	(\subref{fig:p+p_errors})}~схема возникновения неравномерного травления и 
%	{\em (\subref{fig:afm_image})}~АСМ границы кратера травления.]{\em 
%	\subref{fig:afm_image}}
%\end{figure}





\subsection{Выбор оптимальных параметров для измерения концентрации в 
структурах с резких профилем распределения примеси}

Метод электрохимического вольт-фарадного профилирования  состоит из двух 
принципиально различающихся процессов: процесса электрохимического травления и 
процесса измерения  вольт-фарадных характеристик.
Особенности электрохимического травления структур с резким профилем 
распределения примеси были рассмотрены в предыдущем разделе.
Этот раздел посвящен описанию процедуры выбора оптимальных параметров для 
проведения вольт-фарадных измерения в таких структурах.

При измерении концентрации примеси с использованием емкостных методов важно 
выбрать корректные значения напряжения смещения и частоту измерения емкости.
В структурах  с высоким содержанием примеси в приповерхностной области и с 
резким падением концентрации в объеме выбор напряжения смещения затруднен 
тем, что диапазон напряжений, в котором можно проводить измерение емкости 
достаточно узкий, а резкое изменение концентрации продит к нелинейности 
зависимости $1/C^{2}-V$.
В этом случае при выборе оптимального напряжения смещения следует полагаться на 
минимизацию тангенса угла диэлектрических потерь, при этом выбранное напряжение 
остается неизменным на всем протяжении профилирования, если по мере травления 
не меняется материал или тип носителей заряда.
При исследовании кремниевых структур с ионной имплантацией бора нами было 
выбрано напряжение~\SI{-1}{\volt} относительно платинового электрода электрохимической ячейки установки.

Противоположная ситуации происходит при выборе частоты измерения.
При использовании фиксированной частоты для измерения емкости в таких 
структурах становится невозможно измерение профиля на большую глубину  (см. 
кривую \textit{1} на рис.~\ref{fig:si_ecv_freq_example}).
Это связано с тем, что, по мере травления структуры и уменьшения концентрации 
носителей заряда, падает барьерная емкость перехода электролит-полупроводник.
В дополнение к этому, большая концентрация примеси в приповерхностной области 
является причиной роста паразитной проводимости.
Все это приводит к необходимости поэтапно увеличивать частоту на которой 
производится измерение емкости, в зависимости от соотношения активной и 
реактивной составляющих полного адмиттанса.

Рассмотрим эту проблему на примере трехкомпонентной эквивалентной схемы, 
аналогичной той, что представлена на рисунке~\ref{fig:three-elements-three}. 
Запишем полное сопротивление такой эквивалентной схемы:
\begin{equation}
Z = R - jX = \frac{R_s\left(1+\omega^2 C^2 R_p^2\right)+R_p}{1+\omega^2 
C^2 R_p^2} \
- j \frac{\omega C R_p^2}{1+\omega^2 C^2 R_p^2},
\end{equation}
\noindent где $\omega$ --- частота измерения емкости, $C$ барьерная
емкость перехода на конкретной глубине травления. При этом, $R_s$ и 
$R_p$ --- это паразитные элементы данной эквивалентной схемы, которые так же 
могут изменяться в процессе профилирования.

Отношение вещественной и мнимой составляющей адмиттанса в такой схеме будет 
равно:
\begin{equation} \label{eq:tg_delta}
\tg\delta = \frac{R}{X} = \omega C R_s + \frac{1 + {R_s}/{R_p}}{\omega C 
R_p}
\end{equation} 

Продифференцировав выражение~\eqref{eq:tg_delta} по частоте найдем то значение 
частоты при которой $\tg\delta$ минимален:
\begin{equation} \label{eq:f_opt}
f_{opt}=\frac{1}{2\pi}\sqrt{\frac{1+R_s/R_p}{C^2R_sR_p}}
\end{equation}

Учитывая, что $R_s$ и $R_p$ за время измерения изменяется в несколько раз, 
тогда как емкость уменьшается на два порядка,
мы можем упростить наш анализ, приняв  $R_s$ и $R_p$ постоянными.
В таком случае на выбор оптимальной частоты  будет влиять только изменение 
емкости барьерного перехода.
На рисунке~\ref{fig:opt-cap} приведен профиль изменения емкости и профиль 
изменения частоты, при которой производилось измерения емкости, в процессе 
профилирования структуры аналогичной показанной на рисунке~\ref{fig:si_p+p_ecv}.
За величиной $x_r+x_d$ скрывается сумма глубины травления и ширины области 
объемного заряда.
Оптимальная частота была построена по выражению~\eqref{eq:f_opt}, с 
использованием фиксированных параметров для $R_s$ и $R_p$ равных~\SI{750}{\ohm} 
и~\SI{200}{\kilo\ohm}, соответственно.
В данном эксперименте изменение частоты было достаточно резким из-за 
ограничений по выбору частот, имеющемся в оригинальной установке \ph{ECVPro}.


\begin{figure}
\centering
    \includegraphics[width=\figwidth]{figure3.eps}
    \caption[Изменение емкости и заданной частоты по мере травления 
    образца. На вставке приведена эквивалентная схема которая использовалась 
    для построения оптимальной частоты:
    \textit{1}~--- оптимальная частота,
    \textit{2}~--- частота используемая в эксперименте.
    ]
    {\label{fig:opt-cap}}
\end{figure}


\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\figwidth]{figure4.eps}
\caption[Пример артефактов, связанных с выбором частоты измерения при 
исследовании кремниевых структур с ионной имплантацией. \textit{1}~--- 
фиксированная частота измерения, \textit{2}~--- увеличение частоты по мере 
травления.
Здесь, незакрашенными символами показано изменение знака измеряемой 
концентрации.]
{\label{fig:si_ecv_freq_example}}
\end{figure}

Сравнение профилей концентрации измеренных при фиксированной частоте измерения 
емкости и с использованием оптимальных частот приведено на 
рисунке~\ref{fig:si_ecv_freq_example}.
Измерение проводились на кремневых структурах с ионной имплантацией бора с 
использованием оптимальных параметров травления, рассмотренных в 
разделе~\ref{sec:sil_etch}.
При использовании фиксированной частоты  на глубине порядка~\SI{0.2}{\um} 
начитается резкий рост концентрации с последующим изменением знака концентрации 
носителей заряда, что вызвано изменением знака тангенса угла наклона кривой 
$1/C^{2}-V$ из-за влияния последовательного сопротивления и паразитной 
проводимости.
При изменении частоты измерения емкости в соответствии с описанной методикой 
удается получить концентрационный профиль для данной структуры в диапазоне 
концентраций от~\SI{e15}{\cm^{-3}} до~\SI{e19}{\cm^{-3}}.

\begin{figure}
	\centering
	\captionsetup[subfigure]{margin=15pt,skip=-52pt}
	\begin{subfigure}[b]{\figwidth}
	\centering
    \includegraphics[width=\figwidth]{figure5a.eps}
    \caption{\label{fig:Si-B_5_nx_trim}}
	\end{subfigure}%
	\caption[]{\em \subref{fig:Si-B_5_nx_trim}}
\end{figure}

\begin{figure}
	\ContinuedFloat
	\centering
	\captionsetup[subfigure]{margin=18pt,skip=-52pt}
	\begin{subfigure}[b]{\figwidth}
	\centering
    \includegraphics[width=\figwidth]{figure5b.eps}
   \caption{\label{fig:GaAs_M1500}}
	\end{subfigure}
	\caption[Сравнение \ph{ECV} профиля и рассчитанного профиля распределения 
	свободных носителей заряда: {\em (\subref{fig:Si-B_5_nx_trim})}~ионная 
	имплантация в \ph{Si} с энергией 20~\si{\kilo\eV} и {\em 
	(\subref{fig:GaAs_M1500})}~сильнолегированный слой \ph{GaAs} на 
	полуизолирующей 
	подложке. На вставке тот же профиль в другом масштабе.]{\em 
	\subref{fig:GaAs_M1500}}
\end{figure}



Для проверки корректности предложенной методики выбора оптимальной частоты в 
процессе  \ph{ECV}  профилирования было проведено сравнение результатов 
измерения с 
результатами расчета концентрации основных носителей заряда по имеющимся 
технологическим описаниям исследованных структур.
Расчет профилей концентрации свободных носителей заряда производился при помощи 
численного решения уравнения Пуассона.

На рисунке~\ref{fig:Si-B_5_nx_trim} приведены результаты измерения, с 
использованием метода \ph{ECV}, и расчета 
для кремния \ph{КДБ}-12 с имплантацией  ионами бора с 
энергией~\SI{20}{\kilo\eV}.
Моделирование профиля имплантации проводилось в программе \ph{TRIM} (Transport 
of Ions in Matter)~\cite{trim}.
В приповерхностной области наблюдается хорошее совпадение положения пика 
распределения концентрации примеси и профиля концентрации. 
Различие в ширине профиля между моделированием и экспериментом связано с 
ограничениями программы \ph{TRIM}, неучитывающей кристаллическую структуру 
кремния при расчете распределения примеси, что характерно для малых энергий 
имплантации, а также нестандартный низкотемпературный отжиг~\cite{novak1992,lu2000}.

Другим примером необходимости применения описанной методики выбора оптимальной 
частоты является отработка технологических процессов производства \ph{pHEMT} 
структур.
На рисунке~\ref{fig:GaAs_M1500} приведено сравнение профиля концентрации в 
структуре с сильнолегированным слоем \ce{GaAs} на полуизолирующей подложке, 
которая используется при создании \ph{pHEMT} структур~\cite{Frolov2016b},
 и результатов моделирования.
Расчет профиля распределения электронов проводился по данным результатов 
измерений концентрации методом Холла в тестовых структурах и толщин слоев 
интерференционными методами.
Данные были предоставлены производителем.
Здесь также наблюдается хорошее соответствие между результатами 
электрохимического вольт-фарадного профилирования и результатами моделирования.

Рассмотренная выше структура интересна, в том числе, и для измерения 
концентрации примеси в слаболегированных подложках \ph{GaAs}, к которым 
создание омических контактов напрямую затруднено. 
Использование тестовых структур с высоколегированными слоями на 
поверхности полуизолирующей подложки позволяет, при помощи метода 
электрохимического вольт-фарадного профилирования, проводить измерение профиля 
концентрации в области подложки. 
Расширение диапазона профилирования в таких структурах, за счет использования 
оптимальных частот,  позволяет проводить 
измерении концентрации вплоть до~\SI{4e11}{\cm^{-3}} (не показано на рисунке).

\section{Заключение}
В работе проводилось исследование кремниевых структур с ионной имплантацией и 
подложечных структур для \ph{pHEMT}-\ce{GaAs} методом электрохимического 
вольт-фарадного профилирования.

Показано, что электрохимическое травление  $p^+$-$p$ структур  
при постоянном напряжении смещения может приводить к неравномерному травлению 
из-за того, что скорость травления $p^+$-слоя значительно выше чем 
скорость травления слаболегированного слоя. Это может привести к резкому росту 
концентрации на измеряемом \ph{ECV} профиле.

При проведении электрохимического вольт-фарадного профилирования структур 
с резким падением концентрации примеси необходимо увеличивать частоту измерения 
по мере травления для того, чтобы учесть  изменение соотношения вещественных и 
мнимой составляющих импеданса из-за падения величины барьерной емкости.

Использование предложенной методики выбора оптимальных частот для 
электрохимического вольт-фарадного профилирования подложечных структур  
\ce{GaAs} позволяет проводить измерение концентрации примеси в подложке до 
концентраций порядка~\SI{e11}{\cm^{-3}}.

\newpage
\begin{thebibliography}{10}
\def\selectlanguageifdefined#1{
\expandafter\ifx\csname date#1\endcsname\relax
\else\selectlanguage{#1}\fi}
\providecommand*{\href}[2]{{\small #2}}
\providecommand*{\url}[1]{{\small #1}}
\providecommand*{\BibUrl}[1]{\url{#1}}
\providecommand{\BibAnnote}[1]{}
\providecommand*{\BibEmph}[1]{#1}

\bibitem{ambridge1974a}
\selectlanguage{english}
T.{~}Ambridge, M.M.{~}Faktor. Electronics Letters, \textbf{10}~(10), 204
  (1974).

\bibitem{sharpe1979}
\selectlanguage{English}
C.D.{~}Sharpe, P.{~}Lilley, C.R.{~}Elliott, T.{~}Ambridge. Electronics Letters,
  \textbf{15}~(20), 622 (1979).

\bibitem{Pawlik1986}
\selectlanguage{english}
M.{~}Pawlik, R.D.{~}Groves, R.A.{~}Kubiak, W.Y.{~}Leong, E.H.C.{~}Parcker.
  \emph{Emerg. {{Semicond}}. {{Technol}}. {{ASTM STP}} 960}  ({Am. Soc. Test.
  Mat.}, Philadelphia, 1986), p.~558--572.

\bibitem{sieber1991}
\selectlanguage{english}
N.{~}Sieber, H.E.{~}Wulf, D.{~}Röser, P.{~}Kurps. phys. stat. sol. (a),
  \textbf{126}~(2), K123 (1991).

\bibitem{peiner1992}
\selectlanguage{english}
E.{~}Peiner, A.{~}Schlachetzki. J. Electrochem. Soc., \textbf{139}~(2), 552
  (1992).

\bibitem{kiefer2016}
\selectlanguage{english}
F.{~}Kiefer, J.{~}Krügener, F.{~}Heinemeyer, H.J.{~}Osten, R.{~}Brendel,
  R.{~}Peibst. IEEE J. Photovoltaics, \textbf{6}~(5), 1175 (2016).

\bibitem{Rothhardt201625}
\selectlanguage{english}
P.{~}Rothhardt, S.{~}Meier, R.{~}Hoenig, A.{~}Wolf, D.{~}Biro. Solar Energy
  Materials and Solar Cells, \textbf{153}, 25  (2016).

\bibitem{sermage2016a}
\selectlanguage{english}
B.{~}Sermage, Z.{~}Essa, N.{~}Taleb, M.{~}Quillec, J.{~}Aubin, J.M.{~}Hartmann,
  M.{~}Veillerot. J. Appl. Phys., \textbf{119}~(15), 155703 (2016).

\bibitem{Ernst2016}
\selectlanguage{english}
M.{~}Ernst, D.{~}Walter, A.{~}Fell, B.{~}Lim, K.{~}Weber. IEEE J.
  Photovoltaics, \textbf{6}~(3), 624 (2016).

\bibitem{zhu2016}
\selectlanguage{english}
H.{~}Zhu, M.{~}Wang, B.{~}Zhang, H.{~}Wu, Y.{~}Sun, G.{~}Hu, N.{~}Dai. Japan.
  J. Appl. Phys., \textbf{55}~(4), 045504 (2016).

\bibitem{Gharbi2011}
\selectlanguage{english}
A.{~}Gharbi, B.{~}Remaki, A.{~}Halimaoui, D.{~}Bensahel, A.{~}Souifi. J. Appl.
  Phys., \textbf{109}~(2), 023715 (2011).

\bibitem{Yakovlev2016b}
\selectlanguage{russian}
{Г. Е. Яковлев}, {Д. С. Фролов}, А.В.{~}Зубкова,
  В.И.{~}Зубков, А.В.{~}Соломонов,
  О.К.{~}Стерлядкин, С.А.{~}Сорокин. ФТП,
  \textbf{50}~(3), 324 (2016).

\bibitem{trim}
\selectlanguage{russian}
{James Ziegler}, {\selectlanguage{russian}{SRIM - The Stopping and Range of
  Ions in Matter}} (2016).

\bibitem{novak1992}
\selectlanguage{english}
S.W.{~}Novak, C.W.{~}Magee, H.C.{~}Mogul, A.J.{~}Steckl, M.{~}Pawlik. J. Vac.
  Sci. Technol. B, \textbf{10}~(1), 333 (1992).

\bibitem{lu2000}
\selectlanguage{english}
X.{~}Lu, L.{~}Shao, J.{~}Jin, Q.{~}Li, I.{~}Rusakova, Q.Y.{~}Chen, J.{~}Liu,
  W.K.{~}Chu, P.{~}Ling. MRS Proceedings, \textbf{610}, 451 (2000).

\bibitem{Frolov2016b}
\selectlanguage{russian}
Д.С.{~}Фролов, Г.Е.{~}Яковлев, В.И.{~}Зубков,
  А.Л.{~}Дудин, А.В.{~}Соломникова,
  Е.С.{~}Кунашик. Изв. СПбГЭТУ "ЛЭТИ", ~(2), 6 (2016).

\end{thebibliography}

\end{document}